---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۹۲۹
---
# غزل شمارهٔ ۱۹۲۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای از خرامت نقش پا خورشید تابان در بغل</p></div>
<div class="m2"><p>از شوخی‌گرد رهت عالم‌گلستان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ابرویت از چین جبین زه‌ کرده قوس عنبرین</p></div>
<div class="m2"><p>چشم از نگاه شرمگین شمشیر بران در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بی رویت از بس مو به مو توفان طراز حسرتم</p></div>
<div class="m2"><p>چون ابر دارد سایه‌ام یک چشم‌گریان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل را خیال نرگست برداشت آخر از میان</p></div>
<div class="m2"><p>صحرا زگرد وحشیان پیچیده دامان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حیرت رموز جلوه‌ای بر روی آب آورده است</p></div>
<div class="m2"><p>آیینه دارد ناکجا تمثال پنهان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دیوانهٔ ما را دلی در سینه نتوان یافتن</p></div>
<div class="m2"><p>دارد شراری یادگار از سنگ طفلان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>می‌خواست از مهد جگر بر خاک غلتد بی‌رخت</p></div>
<div class="m2"><p>برداشت طفل اشک را چون دایه مژگان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>هستی ندارد یک شرر نور شبستان طرب</p></div>
<div class="m2"><p>این صفحه‌گر آتش زنی یابی‌چراغان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>عشق از متاع این و آن مشکل‌که آراید دکان</p></div>
<div class="m2"><p>آخر خریدار تو کو ای ‌کفر و ایمان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>کو خلوت و کو انجمن در فکر خود دارم وطن</p></div>
<div class="m2"><p>چون شمع سر تا پای من دارد گریبان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>چشمی اگر مالیده‌ام زین باغ بیرون چیده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>وحشت‌کمین خوابیده‌ام چون غنچه دامان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>در وادیی‌ کز شوق او بیدل ز خود من رفته‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>خوابیده هر نقش قدم بگذشت جولان در بغل</p></div></div>